警方向記協發信 要求處理6宗涉網媒投訴

警察公共關係科總警司郭嘉銓，昨日向記者協會發信，要求處理6宗「不實或有違操守報道」投訴，涉及6間網上媒體，指控包括涉嫌派出未成年學生記者、向女警外觀發出冒犯評論、近距離拍攝警員容貌或印有警員個人資料的單張等。

記協回信說，以警方身分投訴不屬公眾投訴範疇，6宗投訴大部分涉及記者個別行為舉止，並非「不實或有違操守報道」，但基於記協是專業的新聞工作組織，決定調查投訴個案，要求警方盡快提供相關報道原文、事件詳情、在場警員聯絡方法，以便跟進。

其中，就有網媒派未成年學生記者，警方批評媒體罔顧記者人身安全。記協則質疑，學生記者該時處於大型商場，警方如何預知現場環境危險。

警方又批評有媒體以「市民合力擊退落單警」為題，批評襲警的並非一般「市民」，而是罪犯。記協認為，沒有當場被捕、未被法庭定罪人士，記者難以判斷他們是否罪犯，亦質疑成為罪犯是否代表失去市民身分。

不如直接成立狗記
強制市民剩係睇狗講既野

佢地想嫁
你唔好話

同佢講適當時候會處理咪得，用番佢地d語言

我知佢地好想
不過以佢地個文化程度
寫完點睇

會訓斥架啦

佢理得你睇唔睇得明
你唔撚睇就最好

記協有權調查記者？
如果有就叫警方去記協錄份口供先
提供返相關警員全名 編號 住址聯絡方法
方便跟進